我搵緊一個生存落去嘅理由

首先，希望呢個故事唔會有咁多人睇，因為好悶，冇咩意思。

我真係就快崩潰先落筆⋯⋯成日都有人問我點解未死，哈哈，我都唔知點解，寫出嚟可能解釋到。

先自我介紹一下，亦係第一次向人介紹自己。我叫阿文，今年二十歲，樣衰，單身，無業，冇讀書，冇一份正職，同屋企人住喺公屋，同一件垃圾冇咩分別。

送去堆填區都冇人察覺到有咩異樣，反正身邊冇咩朋友，whatsapp都係長期冇人搵我。

我覺得，我呢種人，唔死都冇撚用。

所以，我試過自殺好多次，不過有時都只係得個諗字，有時就真係會實行⋯⋯

試過好多次喺屋企望住個窗，想跳落去，奈何裝撚咗個窗花左撚住哂。

望住喺街行緊嘅人，諗唔明，點解佢哋唔去死。

跟住我諗到可以點死，諗住上去天台跳，點知天台道門用條大鐵鏈鎖住咗，最後我落返去屋企。

因為我怕痛又怕抖唔到氣，所以唔敢吊頸、自殘。

上網聽人講飲酒同食安眠藥可以死得到，長期失眠嘅我之前睇過醫生所以買到安眠藥，就試下飲好多罐白啤，再食安眠藥，點知只係好似昏迷咁，斷斷續續喺床上面瞓咗兩日，死唔去。

嗯，一直想死嘅我苟且偷生，但事實上我根本唔想死，好撚矛盾。

或者，我只係唔想成為「人」，呢個身份好悶，做隻狗都有人陪我玩下，但做「人」真係冇任何樂趣可言。

不過，如果可以，我真係好想好想死，好想認認真真咁死咗去。

膽小嘅我，只係不停咁搵緊一啲生存落去嘅理由。

「唔想屋企人傷心囉。」

我好憎佢哋。

「啲朋友都傷心㗎。」

冇深交嘅朋友。

「咁總會有嘢值得你生存落去啩？例如興趣呢？」

睇書、彈結他，呢兩樣嘢算係我嘅興趣，但唔構成唔到我生存落去嘅理由。

我真係好撚麻煩，好撚多藉口。

「你唔會死㗎⋯⋯嗱，有咩就再搵我傾啦。」

嗰日係十月三十號，我終於頂唔順，去咗搵社工。

而嗰個賊眉賊眼嘅男社工就係咁樣講完一大堆廢話就打發咗我走。

我有嘗試過向人求救㗎，我真係有試過，但搵完個社工之後我決定都係自己摺埋算啦。

「哈哈，煩到你真係唔好意思。」

哈哈。

Too long有無重點

生存是為了去旅行

我冇咩嘢叻，最叻應該係把口同彈結他，有好多人話我講嘢好好笑，可能我喺「搞笑」方面真係有啲天份，所以我一路過緊生活都係一個笑話。

我仲會識扮笑，無論幾唔鍾意一個人，我都可以帶住個假面具，笑住咁同人講嘢，對住朋友係咁，對於屋企人都係咁。

仲有，我識彈電結他，係中學嗰陣誤打誤撞而開始，考埋八級，亦都用過呢項技能溝過女。

中學畢業之後，由於鳩考，我DSE得4分，冇諗住繼續讀書就出咗嚟教人彈結他。

教結他其實唔錯，時薪百幾蚊，我仲記得第一份工係喺美孚一間琴行，我住荃灣，所以都幾近。

後來想轉換下新環境，就轉咗去另一間喺元朗嘅琴行教，但兩個月前同個老細有啲爭拗而俾人炒咗，跟住就差唔多有三個月冇做過嘢⋯⋯

而呢三個月，真係好撚顛。

開頭嗰一個月，日日喺屋企頹，唔出街，咩都唔做，每日朝早七點瞓覺，晏晝四點起身，凌晨一點落街買啤酒飲，每日如是，日夜顛倒。

淨係識坐係沙發度睇電視，再唔係就返入房彈結他，搞到我嘅阿媽都開始屌我。

「喂，你去搵嘢做啦，日日喺度坐月！」阿媽一邊掃地，一邊同我講嘢。

「嗯，得啦。」

「得得得！要做先得㗎！」

「收聲啦，你把聲好嘈。」

「又叫人收聲，都唔知你想點。」

嗯，其實我都唔知我想點，成日都渾渾噩噩。

講返先，我屋企有四個人，包括我、阿媽、老豆，家姐。

阿媽只係一個靠老豆養嘅普通師奶，佢會屌鳩我唔搵嘢做，都係驚我唔畀家用，搞到佢冇得喺晏晝同凌晨出街去打麻雀。

而事實上，嗰一個月，我真係冇畀，一蚊都冇畀，我話我冇返工又冇儲錢，佢哋吹我唔漲，只係連老豆都嚟屌埋一份。

嗰日係十一月七號，我同老豆隻抽。

因為佢屌鳩我先，仲想打鳩我先，好突然。

「喂，你幾耐冇搵嘢做呀？」

「搵緊。」

「日日坐喺度咩都唔做做乜嘢啫。」佢坐喺張凳度搖緊腳。

「關你撚事咩⋯⋯」我細細咁講。

「你講乜撚嘢呀？嚟呀！嚟呀！」

點知我咁講完，佢就起撚哂鋼咁，想扎埋馬想嚟打鳩我，我知嗰刻佢痴撚咗線，但與此同時我都好燥，諗都冇諗衝過去起勢咁打鳩佢個頭。

「仆街仔！！！打鳩我？」

「屌你老母！呀！」

「我咁撚辛苦養大你，你打鳩我？吓？屌你老母臭閪！」

「收皮啦你，有幾撚辛苦呀？你撩我先㗎！」

「屌你老母臭閪！我日日五點鐘起身出去做嘢呀，做到夜晚先返呀，幾撚辛苦你知唔知呀？你晚晚食啲嘢邊個俾錢買㗎？吓？你啲電話費又係我畀錢，你以前學結他啲錢又係我畀，屌你老母臭閪！你支結他都係我畀錢㗎，你張床呢？」

「收皮啦屌⋯⋯」

「吓？我對你咁好，你咁撚樣對我？你出去瞓街啦屌你老母！你話啲公仔麵冇哂又係我幫你買嘅，吓？你依家打鳩我？」

「咪撚再講啦⋯⋯咪撚再講呀！」

好辛苦⋯⋯好辛苦。

我本身係一個好難先喊得出嘅人，但嗰次同佢打完，聽住佢講嘅說話，我啲眼淚係咁湧出嚟。

我好憎我自己，亦都好憎佢。

我好驚同好憎人哋對我好好，因為如果嗰個人對我好而我對佢衰嘅話，我會好內疚。

係，我真係好容易內疚⋯⋯

嗰日嘅賽果係佢贏我輸，可能佢係地盤佬，所以我唔夠佢打。

而自從嗰日，我都很少再同佢講嘢，甚至係近乎零。

屌 故黎 出返去先

keep going

你搵到未？